\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Mimik}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroße Monstrosität (Gestaltwandler), neutral}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {58 (9W8+18)},
        speed       = {4,5 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 17,
        dex = 12,
        con = 15,
        int = 5,
        wis = 13,
        cha = 8
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +5},
        damage-immunities = {Säure},
        condition-immunities = {Liegend},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 11},
        languages = {-},
        challenge = 2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Gestaltwandler}
        Der Mimik kann seine Aktion verwenden, um sich in einen Gegenstand oder zurück in seine wahre, amorphe Gestalt zu verwandeln. Seine Spielwerte sind in beiden Formen gleich. Ausrüstung, die er trägt oder hält, wird nicht verwandelt. Wenn er stirbt, nimmt er seine wahre Gestalt an.

        \DndMonsterAction{Falsches Erscheinungsbild (nur in Objektgestalt)}
        Solange der Mimik sich nicht bewegt, ist er nicht von einem gewöhnlichen Objekt zu unterscheiden.

        \DndMonsterAction{Greifer}
        Der Mimik ist bei Angriffswürfen gegen jede Kreatur, die er gepackt hält, im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Haftend (nur in Objektgestalt)}
        Der Mimik bleibt an allem haften, was ihn berührt. Eine höchstens riesige Kreatur, die am Mimik haftet, wird auch von ihm gepackt (Rettungswurf-SG 13). Attributswürfe, um diesem Haltegriff zu entkommen, sind im Nachteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 7 (1W8+3) Stichschaden plus 4 (1W8) Säureschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=7 (1W8+3),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=4 (1W8),
%      plus-dmg-type=Säure,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Scheinfuß}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 7 (1W8+3) Wuchtschaden. Wenn der Mimik sich in Objektgestalt befindet, wird das Ziel Opfer seines Haftend-Merkmals.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Scheinfuß,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=7 (1W8+3),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn der Mimik sich in Objektgestalt befindet, wird das Ziel Opfer seines Haftend-Merkmals.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
